<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="titulos">
        <item>¿Qué hacer si te quieren embargar o un funcionario judicial toca tu puerta?</item>
        <item> ¿Qué hacer si me llega una escrito de la Secretaría de Hacienda (SAT)?.</item>
        <item> ¿Qué hacer si tu inquilino no quiere dejar la casa que le rentas?</item>
        <item> ¿Qué hacer en caso de un retén oficial?</item>
        <item> ¿Cómo hacer un recibo de dinero válido?</item>
        <item> ¿Cómo hacer un pagaré de forma manual?</item>
    </string-array>

    <string-array name="scenarios_detail">
<item>
    <![CDATA[<html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1>&iquestQu&eacute hacer si te quieren embargar o un funcionario judicial toca tu puerta?</h1>
    <p>En primer lugar, deber&aacutes de verificar que efectivamente sea un funcionario judicial
    debidamente acreditado, si viene en compa&ntilde;&iacutea de otras personas y estas tratan de
    intimidarte no lo permitas, por lo regular si hablan mucho tratan de tapar el hecho de que no
    tienen derecho a molestarte.</p>

    <p><b>Una vez que corrobores esta informaci&oacuten tienes dos opciones.</b>

    <ul>
    <li>Si es funcionario judicial recibe los documentos que te esta entregando, pero de
    preferencia no des tu identificaci&oacuten oficial, hasta que puedas consultar de que se
    trata.</li><br/>
    <li>Si *NO* se trata de un funcionario acreditado, puedes en ese momento cerrar la puerta y
    dejar de hacerle caso.</li>
    </ul>

    </body>
    </html>
    ]]>
</item>

<item>
    <![CDATA[<html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1>&iquestQu&eacute hacer si me llega una escrito de la Secretar&iacutea de Hacienda (SAT)?</h1>

    <p>La Secretar&iacutea de Hacienda a trav&eacutes del SAT ha encontrado que mandar avisos es
    una manera muy efectiva de recuperar los impuestos que se le deben, no debes alarmarte pues lo
    más seguro es que se trate &uacutenicamente de una invitaci&oacuten de cumplimiento.
    </p>

    <p><b>Para saber de que papel se trata, debes de buscar los siguientes puntos:</b></p>

    <ul>
    <li>Si el documento indica que el SAT no tiene registradas tus declaraciones es s&oacutelo un
    aviso.</li><br/>
    <li>Si &uacutenicamente se&ntildeala un periodo de algunos meses, pero no un monto
    econ&oacutemico, es un aviso.</li> <br/>
    <li>Si el documento lleg&oacute por correo electr&oacutenico o por mensajer&iacutea, solo se
    trata de un aviso.</li> <br/>
    <li>Por el contrario, si el documento lo hizo llegar un notificador acreditado, o si este ha
    llegado acompañado de m&aacutes personas con el fin de realizar una revisi&oacuten de tus
    documentos, es momento de contactar a tu contador y abogado, o de comprar tu suscripci&oacuten
    Premium.</li> <br/>
    </ul>

    </body>
    </html>
]]>
</item>

<item>
    <![CDATA[<html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1> &iquestQu&eacute hacer si tu inquilino no quiere dejar la casa que le rentas?</h1>

    <p>Arrendar un inmueble es una manera sencilla de generar ingresos, adem&aacutes de ser una
    inversi&oacuten de bajo riesgo es muy sencilla de operar, sin embargo siempre se dan los casos
    de excepci&oacuten pero si ha terminado el contrato de tu inquilino o si deseas dar por
    terminado el contrato previo a la fecha de vencimiento debes tomar las siguientes precauciones:
    </p>

    <ul>
    <li>
    <p><b>Si el contrato ha terminado:</b>
    <p>Debes notificar a quien le rentas que es tu deseo no continuar con el contrato y que
    deber&aacute entregarte la casa en un plazo razonable 15 a 30 d&iacuteas, en caso de que aún
    as&iacute se reh&uacutese a salir del inmueble, deberás entablar una demanda judicial para
    expulsarlo del domicilio.
    </p>

    <li>
    <p><b>Si el contrato no ha terminado:</b>

    <p>Si el contrato no ha terminado y en el no te guardaste el derecho de dar por terminado el
    arrendamiento anticipadamente, deber&aacutes esperar el plazo pactado, pero si en efecto tu
    contrato te da el derecho de terminar el arrendamiento por anticipado deber&aacutes notificar
    a la persona que le rentas con los d&iacuteas de anticipaci&oacuten que señale tu contrato, de
    preferencia con la presencia de un notario que da fe p&uacuteblica del aviso, si no tienes
    recursos para el notario puedes tratar con dos testigos pero no tendr&aacute la misma fuerza
    legal, una vez pasado el plazo si no ha desocupado el inmueble deber&aacutes interponer una
    demanda en su contra para poder sacarlo.
    </p>

    </body>
    </html>
]]>
</item>

 <item>
    <![CDATA[
    <html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1> &iquestQu&eacute hacer en caso de un ret&eacuten oficial?</h1>

    <p>Si bien la constituci&oacuten nos da el derecho a la privacidad y a no ser molestado sin un
    mandamiento escrito, en la realidad es sumamente dif&iacutecil que un polic&iacutea o militar
    te comprenda y tome por bueno tu alegato de legalidad, adem&aacutes que en teor&iacutea ellos
    también act&uacutean conforme a la ley y su facultad de investigaci&oacuten, por lo que puedes
    optar por alguna de las dos opciones que te presentamos a continuaci&oacuten, en cualquiera de
    los casos sin ning&uacuten problema puedes grabar el desarrollo de la situaci&oacuten, no
    existe ley alguna que te prohíba hacerlo, siempre y cuando no obstruyas su camino o sus
    actividades.
    </p>

    <ul>
    <li>Si consideras que tu veh&iacuteculo no es sospechoso, que tu en lo personal no aparentas
    nada negativo y no estas infringiendo ninguna ley al traer el veh&iacuteculo en mal estado,
    chocado o con los cristales rotos, puedes resistirte a la investigaci&oacuten alegando tu
    leg&iacutetimo derecho a la privacidad pidi&eacutendole siempre de manera amable que te muestre
    el mandamiento judicial por el cual desea revisar tu veh&iacuteculo, quedar&iacutea a criterio
    del elemento de seguridad si te hace m&aacutes preguntas, te detiene para revisar tus placas y
    serie del veh&iacuteculo y tanta forma en que pueda detenerte y obligarte a bajar del
    veh&iacuteculo, de nuevo si no tienes nada que esconder, resistirse mucho pudiera indicar justo
    lo contrario.</li><br/>

    <li>Contrario al punto anterior, si estas incumpliendo alguna ley vial o si tu carro esta
    polarizado tu mejor opci&oacuten ser&iacutea permitir la revisi&oacuten r&aacutepida de tu
    veh&iacuteculo, para evitarte mayores problemas, pues alegar tu leg&iacutetimo derecho cuando
    si estas infringiendo otras leyes podr&iacutea traerte consecuencias desagradables.
    </li> <br/>
    </ul>

    <p><b>
    En ambas situaciones, recuerda estar calmado, responder con confianza y tranquilidad las
    preguntas, procura no mostrarte nervioso ante la autoridad pues esto pudiera indicarles que
    estas ocultando algo il&iacutecito en tu vehíulo.
    </b></p>


</li>
</ul>

</body></html>
]]>
</item>

<item>
    <![CDATA[
    <html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1>&iquest;C&oacutemo hacer un recibo de dinero v&aacutelido?</h1>

    <p>Cada que recibimos un pago o en general una cantidad de efectivo, es bueno
    hacer un recibo para que quede una huella de la transacci&oacuten, no siempre
    tenemos a la mano un recibo de papeler&iacutea o impreso de internet por lo que
    aqu&iacute te detallamos la informaci&oacute;n que deber&aacutes incluir para que este tenga
    completa validez y fuerza jur&iacutedica.
     </p>

    <ul>
    <li>Nombre de quien entrega y de quien recibe.</li><br/>
    <li>Lugar y fecha donde se dio la entrega.</li><br/>
    <li>Monto exacto que se entreg&oacute, de preferencia escribir la cantidad con n&uacutemero y
    despu&eacutes con letra.</li><br/>
    <li>Si estas recibiendo un cheque deber&iacuteas también anotar el n&uacutemero de cheque, el
    n&uacutemero de cuenta el banco y en general todo dato que pueda ayudar a identificar el
    documento en lo específico.</li><br/>
    <li>Concepto por el cual se esta recibiendo el dinero.</li><br/>
    <li>Firma de conformidad ambas partes.</li><br/>
    <li>No es indispensable, pero si puedes anexar una copia de la identificaci&oacuten
    con fotograf&iacutea de quien te entreg&oacute el dinero ser&iacutea mejor.
    </li><br/>
    </ul>

    </body>
    </html>
]]>
</item>


<item>
    <![CDATA[
    <html>
    <body style="text-align:justify>

    <h1>&iquest;C&oacutemo hacer un pagar&eacute de forma manual?</h1>

    <p>No siempre tenemos una papeler&iacutea a la mano, pero cuando prestamos dinero es
    indispensable que la persona que recibir&aacute el dinero firme un documento llamado
    pagar&eacute para poder exigir el monto despu&eacutes.
    </p>

     <p>Lo recomendable es llevar uno impreso, pero si no tienes a la mano uno
    basta que en una hoja en blanco pongas los siguientes requisitos que la ley
    marca como indispensables en un pagar&eacute:
    </p>

    <ul>
    <li>I.- La menci&oacuten de ser pagar&eacute, inserta en el texto del documento; ( Escribir que
    se trata de un pagar&eacute)</li><br/>
    <li>II.- La promesa incondicional de pagar una suma determinada de dinero.</li> <br/>
    <li>III.- El nombre de la persona a quien ha de hacerse el pago.</li> <br/>
    <li>IV.- La fecha y el lugar en que deber&aacute realizarse el pago.</li> <br/>
    <li>V.- La fecha y el lugar en que se subscribe el documento.</li> <br/>
    <li>VI.- La firma del deudor o de la persona que firme a su ruego o en su nombre.</li> <br/>
    </ul>

    <br/>
    <p>Aqu&iacute un ejemplo:</p>

    <p>
    DEBO Y PAGAR&Eacute; INCONDICIONALMENTE POR ESTE PAGAR&Eacute; A LA ORDEN DE &#95;&#95;&#95;(nombre a
    quien ha de pagarse)&#95;&#95;&#95;&#95;, EN &#95;&#95;&#95;&#95;&#95;(lugar de pago)&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;, EL D&IacuteA
    &#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;(fecha de pago)&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95; , LA CANTIDAD DE $&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;(_con
    letra&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;&#95;M.N.), VALOR RECIBIDO A MI ENTERA
    SATISFACCI&OacuteN. ESTE PAGAR&Eacute CAUSAR&Aacute INTERESES A RAZ&OacuteN DEL &#95;&#95;&#95;&#95;&#95; MENSUAL DESDE
    LA FECHA DE VENCIMIENTO HASTA SU TOTAL LIQUIDACI&OacuteN, PAGADERO CONJUNTAMENTE
    CON EL PRINCIPAL.
    </p>

    </body>
    </html>
]]>
</item>
    </string-array>



</resources>